請小心陌生號碼嘅招聘短信

話說小弟兩個禮拜前突然收到個sms 問我搵唔搵到工，如果搵唔到可以wts 另一個號碼，會有工介紹返。咁呢排冇野做又出於好奇就試吓wts佢睇吓有咩做。佢icon都係招聘，status又有公司名同地址，以為都係間正當公司，咁就應徵咗佢其中一份傳單入信箱嘅工作，而佢就交咗畀另一位同事處理，即係叫我wts另一個號碼，咁佢就好耐先覆一次，而呢段期間都收到幾個其它號碼嘅sms 話某啲工種要人。之後佢冇詳細講到工作嘅資料，淨係畀咗個地址我即日去，我問過佢要唔要簽約果啲佢都冇直接答我，淨係叫我去個地址仲問我可唔可以去灣仔度直接派，我當初以為真係普通類似餐廳嘅傳單先應承佢拎完直接去一個我本身唔諗住去嘅地方做。

咁我尋日就去咗屯門度，去到果度又有另一個電話打黎問我到未，whoscall個app仲要顯示係blacknumer，我一開始見佢公司門口好似都幾正當就冇理咁多住，佢一出黎就叫我畀身分證佢影印，等咗一陣佢叫我入去，原來佢地公司只係入面其中一間好細嘅房，地下有幾疊傳單準備要我拎去派，我睇到啲「傳單」就覺得好唔對路，已經覺得係黑底，但我啱啱先畀佢地影印咗身分證，又唔知點樣即刻走人，就迎合吓佢地問要點做之類。
Blur 咗佢個名同地址

我見到已經知道好唔妥，但如果我就咁走咗去我都唔知自己走唔走得甩，我果陣仲打算做晒佢拎完錢就算。果度嘅傳單印象中係有1疊750張，而佢要我做晒呢啲污糟野好似都只係會出300蚊。

咁我就去咗灣仔嘅第一座樓去逐層派，冇幾耐就畀保安趕走仲差啲保警，我問佢點算，佢叫我繼續去其他大廈派，呢個時候我已經十分之唔想繼續做，我有同佢講我做唔黎，結果佢答我繼續去派，因為要影相證明自己有去個地方而且每派一層就要影幾張，之後我去咗其他大廈上咗幾層放咗啲傳單再影相，唔同角度影多幾張，影完我就收返，行咗幾層我見都夜啦就掟晒啲傳單直接返屋企。佢見我有段時間唔send相畀佢又熄咗上網以為我block鳩佢又用其他號碼wts我。我返到去先send相畀佢話畀保安沒收咗好多傳單同埋咁夜做唔落去，佢問我聽日繼續做定係返去還傳單畀佢，我又講咗唔做，而佢都係催我快啲做完快啲過數

咁今日我越諗越覺得唔合理就問佢我做咁耐1蚊都冇，而佢又係答我做完先有唔可以中途放棄，而呢啲野佢一開始係冇同我提過。我亦都唔打算會再做呢啲野，只係問佢幫佢做呢啲污糟野咁耐係咪1蚊都冇？佢都一直係果句

打咁多野我唔係想追討啲乜，只係想提醒大家唔好好似我咁中伏，畀呢啲惡勢力欺負

以下係佢地用黎搵過我嘅電話號碼，一定要小心呢啲號碼

地址：屯門建榮里2號偉邦工業中心9樓

開錯台sorry
自膠

垃圾工都唔會咁請人啦樓主學生？

新薈聚

出哂名垃圾

樓主第一日出黎做野?

仲係學生
呢排冇咩工好返就去睇吓先知世道咁險惡

大家小心，最怕個身分證

樓主咁樣被呃都幾慘。差啲會被人拉。

其實佢有我身分證副本可以點？
會唔會借到錢、幫我申請到唔知乜

會 但只要花時間處理就唔會上身

請問我要做啲咩先唔會上身

有人搞你你會收到信

唔該巴打
不過佢冇我地址應該唔會收到信掛

應該都係電話 Number 為主

其實無啦啦sms你，都知係求職騙案啦

好彩無呃你去做鴨

推
我自己白做唔緊要
唔好再畀呢啲黑底公司呃到下一個

洗樓300蚊....
仲要黑底野
搵食真係難

有M記uniqlo呢啲唔做, 走去派傳單

唔係好想做呢啲大公司
同埋一開頭點知有啲咁仆街嘅公司

樓主dse畢業？
下次小心啲
盡可能經啲可靠啲嘅途徑搵工啦

因為你on9囉 買個教訓喇今次大公司出糧先穩陣 又多過三舊🤭

睇張傳單都覺得黐線

如果佢有心，會整，希望純粹用嚟嚇下佢